Tartu Sillakohtu kässu täitmiseks sest Octobrist sulest 3590. wõtsiwad kohtumehhed Aron Krimm, Maddis Erm, ja wallawöörmönder Annus Kuslap ette ja läksiwad Mart Willa, selle Lisa Willa wenna juure, kelle kaes issast järrele jänud warrandus jagamatta seisab, ja nõudsiwad, et temma se sõssara trahw 16 rubla 60. kopp. wäljamaksaks. Kui temma sedda ei täitnud, sai nõutud, et temma selle jaggu kraami resp ellajaid üllesse kirjutada lasseb, agga seal hakkas Mart Willa wasta, ei lasnudkeddagi üllesse kirjutada ja ei näidanud keddagi ellajaid, waid ütles: katsuge, et heaga õuest wälja saate minna ei tunne ühtegi kurradi kohhut, egga kurratidgi"
Selle peale kutsus Mart Willa tänna kohtu ette ja
Mõistis:
et Mart Willa keiserlikko Tartu Sillakohtu kätte eddaspiddiseks tallituseks sissesaadetud saab.
A. Krimm [allkiri], peaxxx Maddis Erm, kohtumeesA. Pärn [allkiri], "xxx Tawet Kook, "
